【科技台】中國1個月內第二次發射火箭失敗，今次係舊式火箭長征三乙

source：新華網

翻譯成正體字：
新華社西昌4月9日電 4月9日19時46分，我國在西昌衛星發射中心用長征三號乙運載火箭發射印尼PALAPA-N1衛星，火箭一、二級飛行正常，三級工作異常，根據測量資料監視判斷，火箭三級及衛星殘骸已墜落，衛星發射失利。故障排查及有關處理工作已全面展開。

3月先爆左支長征七甲，一個月未夠再爆多支，今仲要係用左20幾年既舊火箭長征三乙都出事
都唔知鄰國太空產業今年發生左咩事

有巴打話 美帝封鳩曬啲間諜
支那偷唔到技術
當堂炒

大國崛起

仲屎過民企spaceX
話唔定d engineer係spaceX偷左份錯既source

不過spaceX係火箭技術上應該勁過左 NASA

等睇來年SLS同Starship的決鬥

但都要靠俄佬火箭先上到大空站

衛星發射失利

Up乜鳩

支那舊年都只係失敗2次，失敗率高過上年

sor唔記得翻譯埋呢個
失利=失敗，大家明就ok

做實事既低層走哂，得返d 吹水高層

伊朗

日本從數字都感受到果種精細同一絲不苟既精神

笑死 想知死左幾多個楊利偉先送到一個楊利偉上去
定係果時係美國整既火箭黎

支門火箭爆,路有凍死骨

係咪寫住武漢加油個支

射乜野火箭丫，射精咪好囉，又唔會爆，又唔洗錢

又係時候重溫下呢條片

俄佬係咪俾左D次貨零件

美國重型嘅有ULA，可靠度勁高
NASA手指尾放少少料幫spaceX, 人地已經識行識走重大把創新
支那越做越衰

其實支那依家有無能力自己整火箭
定係好似啲車同飛機咁
仲係要靠外國engine 同技術

點會冇
世上航天科技美俄支三足頂立ga

NASA有限budget做唔到咁多野

武肺影響